（砌生豬肉？）普悠瑪18死 尤姓司機「業務過失致死」聲請羈押禁見

普悠瑪號翻覆出軌，造成18人不幸罹難，近百餘人輕重傷，巨大傷亡的肇因引起社會關注，除了檢討發生意外的原因之外，檢警也在調查是否有人為因素釀禍。目前駕駛普悠瑪號的48歲尤姓司機也被列入調查，22日晚間10時許被檢方依業務過失致死罪聲請羈押禁見。
宜蘭地檢署檢察官表示：「罪名的部分，被告沒有全面承認。重要的構成部分，再加上確認其他事證，本署認為被告犯罪嫌疑重大。」、「檢察官就車內、行車、相關的機械操作，操作手法，開啟或關閉，還有一些測速的工作，檢察官認為他的犯罪嫌疑重大，實際上客觀的事證和他（嫌犯）的供述有些出入，我們認為他有串證之虞，決定聲押禁見。」
主任檢察官江貞諭表示，「初步蒐證完成，管理局也在做相關的移置處理，證物也都確切的查扣到案，行李部分由專人處置，並協助家屬做進一步的認領，至於車廂部分不排除會再進去做第2次蒐證，而本案總共有4名檢察官、專責事務官一名。」
江貞諭進一步說明，「的確問題在車速方面，機械顯然有瑕疵機率是很小，時速絕對超過80，但還是會根據操作手冊、線型圖做進一步調查，會斟酌駕駛意識狀況做適當的訊問。」、「ATP的部分，由於第8車廂前面扭曲變形嚴重，不過狀態要經過台鐵、專業人員判定才能判斷它是開啟、關閉狀態，但車速絕對是個問題、超速的原因是本案的重點，是否為人為因素仍在調查中。」
普悠瑪尤姓司機員（48歲）有肋骨斷裂、頭部有撕裂傷，22日上午狀況穩定轉一般病房後，警方上午9點多進入病房內製作初步筆錄，2小時後被以關係人身分通知到宜蘭地檢署說明，尤姓司機員上午9時許到達地檢署接受調查，已接受長達12小時的調查。

問題係司機有port過車，上頭要佢夾硬開跟手出事....

正宗繁體支那